%@metapost:gpeouestsep2004.mp
%@Titre: Groupe Ouest (Sept.) -- 2004
\par\compo{1}{gpeouestsep2004}{1}{La famille Hoarau possède un terrain
  $ABCD$ dont la forme est un trapèze rectangle comme le montre le
  schéma ci-contre.\\
On donne :      \\
$AB=15$~m;\\
$AD=20$~m;\\
$DC=25$~m.
\begin{myenumerate}
\item Montrer que l'aire du terrain est égale à 400~m$^2$.
\item Calculer $BC$. On arrondira au dixième de mètre.
\item M. Hoarau aura-t-il assez de 90 mètres de grillage pour clôturer
  son terrain ? Justifier la réponse.
\end{myenumerate}
}